% Mit diesem Add-On lassen sich pro Kapitel einzelne Autoren angeben. Das ist für gemeinsame 
% Arbeiten, bei denen jeweils ein Autor für ein ganzes Kapitel verantwortlich ist, gedacht.
% Der Autor/die Autoren des Kapitels werden dann unter der Kapitelüberschrift und im Inhaltsver-
% zeitnis angezeigt.
%
% Von https://tex.stackexchange.com/a/156865

\usepackage{suffix}

\makeatletter
\newcommand{\printchapterauthor}[1]{%
  {\parindent0pt\vspace*{-10pt}%
  {\sffamily\large\itshape#1}%
  \par\nobreak\vspace*{15pt}}
  \@afterheading%
}
\newcommand{\authortoc}[1]{%
  \addtocontents{toc}{\vspace{\dimexpr5pt-\baselineskip\relax}}%
  \addtocontents{toc}{%
    \protect\contentsline{chapter}%
    {\protect\numberline{}{\mdseries\itshape\protect#1}}{}{}}
  \addtocontents{toc}{\vspace{5pt}}%
}
\makeatother

\newcommand\chapterauthor[1]{\authortoc{#1}\printchapterauthor{#1}}
\WithSuffix\newcommand\chapterauthor*[1]{\printchapterauthor{#1}}